情侶同居日常

打算下個月試下婚前同居
同囡囡約法三章
1. 要輪流做家務
2. 佢負責買餸我負責煮飯
3. 用完廁紙一定要換

除咗第三點，我擔心會係我做唒
各位巴絲有冇咩心得或者高見可以過幾招

日屌夜屌

hugo1991

帶男仔返屋企前要講
唔準提老母

廁所頭髮自己執

每星期最少屌/口爆三次
過時過節額外屌多一次

分得咁均衡其實唔會實現到
同埋下下都要分不如唔好同居

3次太便宜佢

邊個洗碗

買送好重喎點解你唔一齊去

外判生產力——洗碗機

對波無ECup 同居申請唔批

都要執碗碟同清骨，汁，餸頭餸尾

廁所板？

你直接同佢坐低正正經經咁講

" 大家同居呢段時間都係一個機會大家去觀察下同對方一齊生活成點

如果想以後生活得開心就要開始適應大家為頭家各負責任

唔可以每樣野都分得咁清楚

但係更加唔可以旨意哂一個人做大部分野

要養成自動自覺嘅習慣 "

佢唔合作就煮自己一份，洗自己啲衫
地就拖自己會行嘅路

最緊要知道個屋企大家都有份
要分工合作
你唔好睇唔過眼 就自己做埋佢
一年就話忍到
過多幾年你就開始頂唔順
互相接納大家生活方式
我都適應緊

訓覺唔準有鼻寒

有冇鼻寒，洗衫點分工？一人一張被？

大部份人同居都係由於屋企無地方屌閪
又嫌日日租酒店貴
但同居之後日日對住條女直情無哂性趣
最後分埋手

半同居中（我自己住左出黎，女友間唔中過黎過夜）

我自動自覺買送煮飯洗衫（洗衣機）晾衫收衫摺衫（室外晾衣架），佢就會執碗洗碗掃地拖地抹枱抹廁所

暫時未有問題，我好enjoy 佢幫我掃地拖地（同埋會自動自覺幫我含），佢亦好enjoy 我廚藝，不過佢每次上我屋企都會話點解我接受到地下咁多頭髮同灰塵。

一開頭要定期REVIEW下
大家坐定定 回顧返過去一/兩星期有冇咩好唔順超
幾細微都好都要講 一年半載就話
對一世 好多怨恨都係慢慢積落黎

一人做一樣 e.g. 你prefer 煮飯就我負責洗碗，你prefer 做家務我就負責交雜費 and 搬搬抬抬，諸如此類，甘先係 1+1 > 2

竟然無錢銀方面？

好嘔心，一定會叫條女自己執！

咁算分得多？

應該係我。。。

唔需要樣樣分得太清楚
但要明白大家都有責任，唔好老馮
食飯、作息習慣要夾落先知

支出可以傾定點分配

啱呀，家務只要當間屋係自己嘅其實自自然然就會做，反而係兩個人一齊嘅生活習慣點互相遷就先最重要

講唔出果啲野先係最難搞

好撚多

請個賓賓咪咩都唔駛做囉，夜晚仲可以屌多個

洗費呢

咁Z cup呢

最尾都變曬你做

條女洗碗永遠洗唔乾淨，焗鳩住次次都係我洗

晚晚都要扑
其他野是旦一個做

聽完就算咁點?

分手

一個浪衫一個摺衫
btw 邊個洗碗

收夜，星期六日會一齊去

啪啪啪

習慣唔同有時好煩
我個人又鍾意乾淨

巴打有料

屙完一定要揭馬桶蓋
屙完一定要揭馬桶蓋
屙完一定要揭馬桶蓋

垃圾邊個dump?碗邊個洗？衫邊個掠？

你不如擔心下夜晚訓訓下佢搞你條丁好過，遲早變人乾

好彩我無鼻寒

實際上唔會輪流，一定有其中比較鍾意乾淨或者要求較高的一方做晒

4.瞓上床唔俾著衫

頭幾個星期就係咁扑. 一日扑幾次..又唔同地方
之後就越黎越少, 一星期一次交功課.

都幾撚基 互含

Feel 下對方有無意欲去改善

無就首先分返開住 然後認真諗下繼唔繼續同佢一齊

朝早屌到悶

女就你屌，意見就我比，仆街。
仲要圖都冇張

住埋一齊冇咩衝突
啲野識自動自覺咪得
我洗衫洗內衣褲條女都唔鍾意
要手洗

咁淨係靠扑野維持關係就仆硬街
因為會屌到悶

我條女都係，反而我就無咩所謂
不過一定要吸塵，成日鼻敏感

咁當然 但有洗碗機真係輕鬆好多
每日至少慳半個鐘 隻手又唔洗掂水
同埋食完飯通常都想坐下攤下 仲要企係到幾個字洗碗真係好攰

其實好難分得咁清 但要比佢知佢有責任
不過拍左拖一段時間應該都知對方點既人
平時有上大家屋企應該都知佢有無做家務？

垃圾通常條女dum
碗我 衫女

我想性福

頭3個月都或者係既。。。

依啲咪醒目做到一pat屎
等你睇唔過睇自己黎

我重點係出過門口就要沖涼洗頭

呢樣真係好重要 正常長頭髮會甩到成屋地板都係，過幾日唔掃已經好得人驚，買個小吸塵機每日吸下地都係個唔錯既選擇

如果你每日都可以買到啱啱好兩個餸嘅份量，雞翼每次買幾隻
唔煲湯 唔食生果 咁咪唔重囉

一個唔好彩果日要買埋條廁紙/洗潔精/漂白水
咁都唔重喎真係唔知你煮過飯未

兩丁友可以買幾多送

我係咪要笑呀？ 哈，哈，哈

一星期3次咁少?
一日都唔止啦

完全未試過

同居都諗埋晒咁多無謂野，諗下有乜體位想試好過啦

一個人做曬最好

yes, 佢都係唔准我機洗內褲胸圍一定要佢手洗，佢直頭想叫我都自己手洗孖煙通，暫時未理佢，要用機洗我都嫌煩，仲想我手洗

你會發現 之後乜鳩都係你做哂

買餸唔好老奉一個人買晒
有時一次過買多兩日 加埋d油鹽糖雜野真係好重架

唔係話咁大個人 無可能幾公斤都拎唔到
但多個人拎分擔下 一齊買餸都係樂趣 煮飯都會煮得gur啲開心啲

真實係屌一星期就悶條女

我掉轉，我唔多塵到打乞嗤就算，但佢要一塵不染

然後我慣左返屋企即刻沖涼，但唔介意出街衫坐梳化
但佢好介意出街衫屋企坐，但就唔會一返到屋企沖涼（會一返屋企換衫）

自動自覺啦咁大個人仲分
佢唔做咪你做
你唔做咪佢做
唔好老鳳咁就得

同一條女喎，唔係日日唔同喎

同一隻game 每日要你打三個鐘，要你打足一世，隻game 幾好玩都悶啦

利申：條女訓覺前又要，一起身又要，起身果Q要半插半打J先出

條女大食點算

我係要幫佢洗埋
其他家務都係一半半
定時請個鍾點姐姐上黎清潔下就ok

性方面唔洗叫會自動自覺含
所以各方面平衡返都可以接受

一人讓一步

出過街就要沖涼 出街衫唔坐梳化

或者掉轉

咪撚理d青頭仔啦

女仔自己都唔想掂

7:00am 起身食早餐 (做愛)
8:00am 真係食早餐
9:00am 返工
1:00pm 做愛 (時間緊迫,一路沖涼一路Hi)
6:00pm 放工約埋女友, 做愛
7:00pm 食飯
9:00pm 做愛
12:00pm沖涼訓覺
1:00am 做愛
3:00am 真係訓

兩個都懶到出汁就要分得咁仔細，
正常同居冇耐啲分工就會亂晒，
好多時堆埋放假一齊做

初初同我依家老公同居嗰陣，
我都屌過佢好多次冇手尾，
過多幾年就屌到廢事，幫佢執手尾仲撚快，
已經變咗生活嘅一部份咁
當然我都一樣有手尾俾佢執

住住下就唔會分到咁多嫁啦

又唔係用手 用鉗咪得
女仔自己都唔想執既 點解要條仔執

點先會唔悶？我驚另一半悶左對自己冇feel 跟著就好易偷食

多數呢d都係女人做晒

證明你真係未同居過

點解間唔中過夜個個要掃地拖地抹枱抹廁所

變咗交功課
為做而做

睇嚟巴打未試過同居
基本上所有野都係我做
我只要求唔洗碗

睇錯咗做 我好enjoy佢自動自覺幫我含
btw羨慕你地相處得咁好

同一對手 好悶的

剩係諗同扑野有關唔係青頭就係未同過居

做你另一半真係慘，辛辛苦苦買餸，換黎一句「兩條友就算煲湯都唔會好重」另一半全職做家務唔番工都仲忍到嘅，如果兩個都要番工嘅話聽到你呢句應該開硬拖

就同你講買餸 雖然唔洗日日都煲湯
但最求其滾個青紅蘿蔔豬骨/粟米、薯仔蕃茄、南瓜粟米係咪都唔算重？
定係你覺得街市可以就咁買半條蘿蔔 南瓜可以買兩塊就得？
仲未計你本身要買嘅餸

都得嘅，你接受餐餐飲芫茜皮蛋湯咪輕囉
或者你天真到覺得南瓜湯只係得南瓜，煲湯唔洗落其他配料，咁咪得囉

好顛呀 成日都淨係諗住要扑野

咩事呀大佬

係咪要開 d 荷爾蒙俾你地

例行公事唔使講的

未試過同居先會有咁嘅幻想

唔明有咩好討論
平時女友都會過黎我屋企過夜
啲生活習慣大家都清楚明白先諗結婚
約法三章真係笑死

我一入屋就要插住，除左去廁所時間，
沖涼又插住, 玩傳說又插住,煮飯又插住,拖地掃地都插住,
講真返工真係無乜精神,搭車都訓著,但係一返到屋企就要插住,Ｄ精神都返晒黎

所以我一返屋企９成時間都係插住,係攰Ｄ,
但係真係好舒服,攰少少都值得

其實真係好唔睇少買餸
點解咁多師奶啊婆買餸要拉車仔就係因為其實抽住周圍行真係攰
又要周圍價格買餸,長時間抽住幾袋野真係唔重都變重
仲要有啲要本身收工先去買更加攰 同埋兩個人一齊買下餸都係種情趣

搵交嗌呀你 ?

買 pack 雞翼 幾個生果 半斤菜 唔重 ? 米呢 ? 凍肉呢 ? 飲品呢 ?

你去開超級市場見到日用品平唔會買埋嘅

錢多得滯 兩件特價你係要買一件呀 ?

得閒得滯返屋企放低再出呀 ?

日日都買嗰日嘅餸 ？ 唔會買定幾日嘅 ? 你煮兩個人飯就真係日日出去淨係買兩個人份量呀 ?

我係男人都知禮拜六日要陪下老婆買野拎野啦

OnL99 喺度搵野嚟嘈

咁多個正評証明連登仔真係好多細路
對同居嘅想像就只有性

因爲我接受到屋企有少少塵，但佢接受唔到屋企地下有一條頭髮，所以上親我屋企佢就忍唔住自動波幫我打掃

我都知佢辛苦，所以已經用bonus 買左部dyson 返黎諗住第日得閒就吸下地下吸下枱面

直情好似日日食春藥咁 痴撚線

廁所有屎漬邊個負責

我係5個負皮裡面其中一個

頭幾日真係會一齊沖涼果陣都要一路淋一路含下撚奶下西

而家佢訓覺時淨係着住條底褲又唔戴bra， 但我如果唔係特別性起都唔會突登撩佢

不過到性起扑野時都會前戲同中出後聖人抱都會做足既

No promise no damage

我次次都自己買講真有時真係好重
買包急凍烏冬、凍肉、菜又一斤
有時買薯仔紅蘿蔔果啲仲重
行下759買下奶果啲已經一L起跳啦
但唔想分太多次有時都一次過買幾kg野

同埋唔係個個咁近街市
我屋企最近個街市要行15分鐘
大少少759係附近，所以有時都順便買埋
加埋就好重

有時懶都係樓下超市算
唔洗行咁遠同咁重

梳發都可以接受，但未沖涼唔好上床

花灑可以幫到你，基本上用熱水加少少耐性，9成屎漬都可以靠花灑射水射走

唔想太常有屎漬既話建議你買啲內兜斜少少既馬桶而唔好買太平果啲，另外用新款無邊框馬桶都會沖得乾淨啲，洗果陣都易啲

呢種傳統沖水式條邊框易漬垢，內膽亦太平好易漬屎

呢種新式無邊框沖水式容易清潔難漬垢，內膽直落較斜亦無咁易漬屎

瞓覺都要插住

1pm係咪第2條女

係啊今次第一次，想比大家鞭策下

重個d就hktv買定架啦

其實最緊要係大家對頭家有責任
唔好當對方既付出係老馮（要講唔該同欣賞對方付出）
習慣既野就慢慢夾
但有咩諗法最好盡快講出黎
本身唔係一齊生活唔會知對方某啲諗法同自己唔同

你下體係lan線？

認同如果有時間都想同條女一齊買
傾下揀下望下一齊拎嘢係情趣嘅一種

其實廁所先多工夫要搞

用花灑
會彈到周圍都係屎水

不過我覺得好多男人唔鍾意行街市超市
我會寧願自己去買重野飲品、洗頭水沖涼液果啲就同老公一齊去買

得 你次次 plan 得咁好咪得

我地都會買 hktv mall

不過唔係次次都就得啱落單買到哂所有重野

點都有 d 野要去街市 / taste 買

不過重點係老婆要老公幫手買野拎下野係好正常

廁所刷

我比老豆話係嬌嬌女，我發覺我男友仲大少爺過我
洗碗家務唔撚識做要我教
巴打你咁樣分好應該，如果唔係佢會指意你做哂啲家務
仲有啲薯片碎跌落枱面夠膽死撥落地就算
規矩真係要講清講楚，如果唔係最尾你自己受哂

真 識人同居左一個星期都扑唔到一次

呢個最真實

男人買野係有目標咁買 直線嚟

跟 Checklist 行 checkpoint 拎起就買 買完就返屋企

快手 完

女人買野係探索 游下游下

呢度行下 嗰度睇下 睇完未必拎起 拎起未必買

周圍行

所以男人唔係唔鐘意買野 係唔鐘意行街

我真係同左半年都日屌夜屌

分得咁清楚 不如分返開住

咁緊係調校水力同埋角度令啲水係沖落馬桶而唔係向上彈啦

洗碗唔識洗都會洗到成枱成地水啦，唔通唔洗咩

日日都要口爆對方一次先訓得著

你on9嫁？煮完仲要自己洗？

女人唔拎得重嘢喎
身嬌肉貴最後推哂啲嘢比男人做囉
我有比你屌架

而家怕廁所刷污糟，都仲可以買3M 隻即用即棄廁所刷，刷完屎漬噤個制個刷頭就可以跌落垃圾桶/袋然後直接掉，有啲刷頭仲可以係水中分解直接掉落馬桶就得添

就算屋企用傳統廁刷，VIUTV 家務戰場都有教過洗完馬桶，個廁刷放係沖水位，夾低個廁所板然後用沖廁水沖個刷頭就得

屋企唔準著底褲

下掃晒落垃圾桶咪搞掂，咁都驚去做？到底懶成點

街市好多廢老唔買野，專心抽水喎

大把人食完放低碗就拍拍蘿友走
當自己去咗酒樓

我放假得我自己去買餸又可以唔知食乜好.同一個街市行幾轉都買唔到食乜..拎住啲嘢又重 翻到屋企仲要煮真係會好燥底..唔好以為做家務咁簡單！如果另一半咁都仲要嫌三嫌四唔識體諒我真係情願分手，

3. 用完廁紙一定要換
咁都要講明? 真係有人會唔換架?

一星期有一次算好好
不過我重質多啲
果一次唔係交功課同hea做
其實都可以好滿足既

同埋沖涼前先洗廁所

我知呀
但買餸好難咁目標明確
我都識人（女）
會寫定一星期整咩餸，一次買兩三日餸
我覺得咁仲難同煩

掃地機械人幫到好多

認真我八成時間都唔著
但唔會日日扑，諗多左

去茶記拎張小菜單 擲骰仔決定食乜

我真係 ok 的

等第二個換

講真好多人係屋企做慣小姐少爺
甚至有工人做開
對呢啲野係完全冇責任可言
所以我話責任心係最重要

有時你諗好晒
去到街市冇得買/唔靚又要改

所以都係果句我鍾意自己買多啲
最多重野等老公放假先一齊買

同居唔扑不如住返屋企

你enjoy 咋 你條女未必enjoy

Pin this
一定要大家傾搵一個大家都舒服既相處方式

婚後歸納過
大約會loop既問題都係圍繞食飯、打機同訓覺
真係要拎出黎講

絲打有個好老公

廁所板開合
洗衫收衫
cook and dish
split bills

真
撞正條女又麻撚煩on99咁
自己做自己野又話人唔愛佢個啲頂唔撚順
冇撚晒自己空間
約fd又話唔理佢 抽時間做gym跑步都有說話聽屌那星

比老母竉慣
乜都有人執手尾
咪會唔換
大把呢啲人

試過屋企人成日用淨一格扮有紙巾就唔換

一齊買餸勁撚sweet

碌鳩無20cm 同居申請唔批

做完家務，未過九點就可以做啦

身邊有朋友真係咁其實幾正
但就係有時未必有靚餸賣

洗碗大家都懶就買洗碗機 包你生活和諧又美滿
洗馬桶講好邊個洗未
其實大家有共識就會相處得好好
同埋大家都抵唸啲 邊個得閒咪邊個做囉

從來都唔會叫我老公同我一齊去街市買送
佢又唔識叫佢去無咩用
我快快手揀啱走人就算
超市買好重嗰啲日用品食油米就會叫老公一齊去幫手拎

呢啲真係經驗之談
而且買送仲要買埋其他生活用品，一抽二袋重撚到hihi，拎得多手瓜都會起腱

如果屋企人多送多都幾多野執架，汁要倒廁所，骨同殼要掉垃圾桶，淨飯淨送要用細碟裝起包保鮮紙放雪櫃，包起枱布掉枱布，碗碟食具要搭好方便洗但又唔會塞死個洗碗盤，再"羅“條濕布抹枱然後塊布過水，收起食飯櫈或摺返起飯枱，最後掉垃圾，對我黎講咁樣先叫做執完碗碟枱面。

如果打邊爐既話仲要加多樣抹爐同收電線。

利申：未搬出黎之前我同細佬輪流一個負責洗碗，一個執枱，呀媽煮飯，老豆負責棟起隻腳睇電視

我掉轉，唔中意同女友行街市買送
我自己買可以想食乜就買乜
又可以根據自己攰唔攰黎睇下行幾耐睇幾耐買幾多
最緊要係買完返黎佢無得埋怨我：菜錢我俾左，菜我出左去買完托飯黎，飯都係我煮，咁都仲呻就飛左佢啦

20cm 配E Cup

鬧交個隻屌就有份

送部吸塵機俾人地幫你做家務真係多謝晒

你女朋友都真係好順德人
我女朋友有鼻敏感，所以我會喺佢上嚟之前吸一次，如果唔係又俾佢話

係我買部吸塵機俾自己得閒吸下塵呀，即係佢上黎果陣唔會咁污糟呀

其實得你睇得明，好多兒登仔起哂鋼話聖人

咁嗰啲c9咪比人笑黃面婆囉 最後再比人出軌合理化

一齊搵多啲請工人

家務分到咁清楚就死得
我有幾個fd都係咁 嗌大交/離婚
其實如果任何一方都有計較邊個做少左
你哋既同居生活都唔會愉快

條女好乖，但唔擔保日後變哥師奶

同我屋企一樣

好幸福希望女朋友都感受到我嘅愛

咁先公平 成日要求女人大波 自己有無大碌鳩先

好彩我同我女朋友都唔係斤斤計較嘅人

一個買送一個煮飯好fail
你要買嗰陣諗點煮㗎嘛
即係 譬如碎牛平 就想煮Bolognese 咁我咪去買埋洋蔥茄醬
魚靚 想蒸魚 都要識去買薑蔥 豉油

唔識煮嗰個去買送 只會激撚死煮嗰個

我老公唔識煮飯
連煎隻蛋都無見過佢做

上一代嘅老母就得，呢一代就唔得，明明大家都係港女
傳統觀念同西方觀念兩邊走，有著數就拎，蝕就即刻縮，煮飯又熱又焗唔見你講

上一代老母做黃面婆就得，呢一代做黃面婆就係女人唔保養，抵條仔搵個後生第三者

無錯，分開做既話成件事就等於叫另一半出街買件衫俾你著一樣。出街買送果個同煮果個有幾可心有靈犀同時知對方想煮咩食咩，所以買送煮飯一定係同一人包辦

兩個都on99

其實煮飯洗碗都好大衝突
洗碗嗰個洗得唔好 未洗晒 成個廚房污糟唔知點用
煮嗰個唔邊煮邊洗 會唔夠位用
一碟放一材料 洗嗰個又炆

我女友煎塊午餐肉都會煎焦，反而我都仲叫識煎炒煮焗（仲未破解煲同蒸），焗蛋糕餐蛋麵芝士三文魚焗意大利飯都勉強識叫呃得下人

所以兩口子要咁多送做咩，我一於碟頭飯，一人一碟，搞掂，執枱又易，洗碗又少，又唔洗諗咁多送，總之煮得好食就得

咁搞笑
煲同蒸仲易喎

唔係講食嗰陣
係蔥用個一碟 薑用一個碟 蒜用一個碟
蒜油一個碗 生嘅魚又放個碟 煮熟又另一個碟
加多個碟擺垃圾 刀又用幾把

講日常家務，無端端就扯咗去偷食合理化，幾撚時有話呢一代做黃面婆就係唔保養，而且上一代偷食包二奶仲撚多啦，係上一代嘅港女唔會好呢一代咁，著數就拎，又嫌蝕底

我老公應該會yang 開我
佢訓緊覺唔係人咁品
雖然我都好想試下

我屋企教落煮飯工具由煮果個洗，爐頭抽油煙機都要煮果個抹埋先開飯，最多係唔洗洗電飯煲同湯煲，所以唔存在留低蘇州屎俾人呢個問題

唔會忍到大家標準唔同 一定會忍唔撚住做哂

半同居，條女多數黎我到，我有時會去佢到住一兩日，但佢黎我到就老馮要我買送煮飯，錢同力都我出，出街食又我出，明明未結婚

男人買嗰啲嘢就唔重啦咩，互相遷就我明白，但唔好又講到又變翻係樓主嘅責任咁，以呢個case黎講，樓主又唔係唔肯做喎，講到明會煮飯，都比人屌唔陪埋買餸？咁係咪咩都樓主做就冇問題，好合理先

我地一開始同居冇約法三章過
住埋先發現大家都極乾淨
自動自覺見到邊到要執要洗就會做
買餸我地係一齊去既
多數我煮飯同洗碗洗衫咁
佢就會搞掂廁所剷草個d粗重野（住外國）

換廁紙呢d就邊個用完就自動會換架啦
重點係方向要一樣
好彩我地習慣都一樣冇爭議
頭髮我就每次洗頭都會執起
底褲我會手洗

有時我懶唔想做叫佢做都唔會拖
生活上真係冇咩睇唔過眼既地方
而家同居左三年

煮飯要用碗碟
所以其實最好係買送煮飯洗碗一個做 另一個做其他

或者一齊做

一開始係話一齊去
唔係叫樓主做晒

起碼放工一返到屋企就自動波跪低含啦

一齊做唔合拍會好易炒車架

就係話樓主就條女就ok，咁邊個就翻樓主？我純粹係覺得樓主肯做都要比人屌，好慘姐，仲要質問佢咁樣

我都覺得要睇實際情況
我都係自己買餸
試過同fd講佢都問我點解老公唔陪我買（佢老公會同佢一齊買）
但我老公放假少未必就到，同埋我鍾意自己買多啲

上年疫情前一齊，本身大家都自己住，但我份工受疫情影響收入，佢冇影響，所以就搬左去佢度一齊住。
佢寫字樓工我唔係，我收得夜，所以大部份家務都佢做左，我淨係負責煮飯咁濟

開支就佢交租/飲食費，水電煤上網我交

我冇工開既日子就所有家務都係我做，但佢都仲洗碗，連水電煤都佢交返

諗返都覺得自己好好彩識到佢

上一代既男人夠買到樓唔駛女人出黎做添
你呢一代又唔得？

條友擺明係媽寶
日日有媽咪餵食飯仲鬧媽咪

係一個星期都無一次啊
一個月扑一兩次左右啦

咩都唔洗做
屋企人或者工人做晒

我暫時都一星期一兩次
同居半年左右

同居左3年，依加兩個月都冇扑一次
佢攬住我訓，連旗都冇舊時扯得咁勁
好彩我唔係飢渴嘅女人

咁男人買餸，女人買樓囉
我就係話上一代係用傳統觀念，唔似得依家啲港女，一時又傳統觀念上身，一時又西方觀念，玩撚曬
唔見得港男買到樓，港女就做到傳統觀念要做嘅嘢

我老公直情自己訓到噶噶聲
掂親佢都發脾氣

上面班友一開口就質問人，唔會理實際情況啦，樓主講咗話收夜，星期六，日會陪都比人負皮，就知道香港男人係幾咁冇地位，點都錯

講真睇下自己屋企
老豆有幾可陪阿媽買餸
大把家庭放工夜既話都要食外賣啦
人人情況不同，大家傾好就ok

Sor，表達得唔清楚，我意思係依家呢一代嘅男仔，父權社會造成嘅壓力就有，權利就冇
我屋企依家係老豆買餸煮飯，啊媽就洗碗，因為收夜。

訓教果陣想攬一陣 傾陣計先訓

有時候覺得抱抱真係可以增進感情

同男朋友同居半年都無因為生活問題嗌過交，我覺得作息同生活習慣，例如鍾唔鍾意乾淨、鍾意食乜餸、瞓教會唔會搶被etc 重要過家務嘅分工。
兩個人之中得閒啲嗰個就會自動自覺做，我本身又好鍾意執屋，兩個都識煮飯，平日我煮飯佢洗碗，假日出去食或者佢煮。
平時知道對方做緊野就唔會打擾，夜晚會有私人時間同傾計時間。
覺得感情愈黎愈好
拍咗八年拖

我意思每一家既情況唔同
亦唔一定男女問題
最緊要自己傾掂佢

真係要試過一齊住先會知點協調
搶被呢下真
但對方係瞓著咗又冇得話佢唔啱唯有自己捲實啲

你講呢堆野係5分鐘內既事黎

三思啦.. 同居好多野要夾
真係好多野可以嘈.. 建議去你度過下夜一排先
有啲咩缺點大家都知道先..
我身邊真係有人因為有強迫症..有潔癖而分手/離婚..

唔好信女人會做家務

條女洗碗唔洗碗底

有咩唔開心，要忍住，去到床上扑野先發出黎，大大力抽插，如果忍得好辛苦，射完再黎多Q

未結婚之前已經係咁難搞喎

多謝巴打因爲大家都唔太鐘意食外賣，收夜仲要買餸先煮，搞搞下應該都晏，女朋友本身都識煮飯，所以打算平日靠佢買餸不過聽咗大家講，應該輪流煮機會大啲只係我本身鐘意煮先自告奮勇

好羨慕希望可以好似你哋咁

遲早都要面對

我覺得就返大家返屋企時間會實際啲
如果開ot唔通又等你返黎煮咩
有時大家都攰咪外賣

同意 之前試過去對方屋企過夜仲諗住無乜事
點知搬出嚟唔係好耐已經搞唔掂
其實可能只係好少事 但大家做法一唔同就好有磨擦
男朋友假少 但一啲佢自己嘅事佢會想我放假去幫佢做 平時屋企啲嘢又9成我做 又會嫌做得唔好自己又唔幫手 屋企嘢好似佢無份咁 啲routine嘢唔會自覺做 之後俾說話我聽話我無做好（但有時又覺得我辛苦叫我唔好做 eg 今晚唔好倒垃圾啦聽朝先）

一齊住係會令你更加了解適唔適合同佢一齊生活
生活習慣上嘅唔同可能你有一日會習慣 但唔代表你認為無問題

你平日係咪唔洗執枱

不如你試下計時
唔係鳩hea抹，係認真抹

媽寶係蝗語
香港用開裙腳仔

肯撚定未出過黎住

香港好多人都係媽寶..以為好多嘢都好少事我係除左要求唔洗碗乜都係我做唒 因為等到佢執得嚟自己睇到真係好炆 (啲頭髮成地都係/ 手袋亂擺/ 放假拎勁多sf! 仲要我幫佢開埋diu!/ 垃圾真係擺到係門口佢都唔會拎去防火門出面dum! 因為拎手袋冇手sor! 買勁多衫！我執！) 真係每個人既生活習慣好重要！比起靚唔靚女講咩將來都係廢話！連夜晚係個廳度睇戲volume 較到1都可以屌9你嘈 然後睇對方面色做人 你會發覺原來等佢訓左入廁所打✈️係人生最舒服既事

你啱

一日三次，每次四個鐘

你買過未餸㗎?點會唔重呀?
買生果淨係買兩粒 買菜買幾條 買肉買幾片?
唔係你話買咁多就咁多 係佢預好晒份量你唔可以買太少
呢樣嗰樣加埋就重㗎啦 搵嘢嚟講
不過其實可以拎車仔買嘅 唔好用手揪住舒服好多

過來人感想

一開始同居真係會好sweet
成日諗點樣一齊裝飾屋企 又會諗煮咩餸俾佢食
即使見到佢有好多壞習慣 都會好包容覺得佢會改

但時間一耐咗 嗰種sweet真係減卻咗好多
唔會再有出完街各自返屋企嗰種唔捨得
仲成日會屌鳩佢啲壞習慣
久而久之感情都變淡好多
感情變淡 都唔會諗咩狅扑嘢 扑嘢仲少過未同居嗰陣

所以如果有得揀 我覺得真係唔好咁早同居 維持多陣熱戀感覺仲好啦

不過既然決定咗一齊住 就先小人後君子 講明大家負責咩家務 啲水電煤屋租點樣分配
最緊要係要劃分各自嘅私人空間 所有空間都係共用會好痛苦 間唔時想搵個地方俾自己靜下都冇你就好撚痛苦

你嗰個都係0自理能力
我都係咁 佢話食完飯啲碗佢洗 但次次都擺成個鐘先整 但中間又唔係有咩緊要嘢做緊 我次次都睇唔過眼自己做 啲水飲完又唔識自己fill 啲衫著完又擺地下 成間屋個地下都擺緊佢啲嘢 啲嘢自己唔掉又唔俾你掉 仲要睇面色 隨時心情唔好仲會屌9你講嘢勁難聽
雖然最後一句好慘但我明
巴打諗住點 一齊住咗幾耐？

屌 我細佬就係咁

奶西又唔見你話嘔心

是但啦 我成日都叫啲𡃁仔做媽寶兄弟
幾搞笑呀

擺成個鐘咪小事囉 擺3日都試過
最恐怖都係啲面色, 叫佢幫手做少少野塊面臭過馬桶.. 真係成間屋所有野都係我執.. 一齊係幾開心嘅 但諗起以後.. 為有請翻個工人..

冇錯！真係要有平台呻下

擺3日真係太誇張我擺半個鐘都唔係好頂得順
只可以講你真係好愛佢 可能我仆街啲
我淨係諗到接受唔到以後都要過呢啲生活 睇吓邊個忍唔到先就88
對我嚟講愛係消耗品 睇吓refill快定吓消耗快

但樓主唔係好性福
咁我都建議佢感建分，結左婚實仲嚴重

唔講其他淨係講洗碗我屋企人都係咁
其實搵水浸一浸放一個鐘先洗有咩問題？
點解咁都要睇唔過眼？ 然後你地洗完又要躁我地

為有安慰自己搵多啲錢搵大屋請工人

心得就係唔好下下計到咁清楚

呢個咪就係個問題 大家處事個模式都唔一樣
我唔鐘意拖住啲嘢嚟做咪會睇唔過眼
除咗洗碗屋企仲有好多嘢要做 收工翻屋企時間又有限 唔想拖住啲嘢喺到搞到咁夜姐
無人話睇唔過眼就會洗完燥底自問真係無因為呢啲嘢燥過底 係做得多攰想呻吓姐
如果淨係發生洗碗一件事可能係好少事 但當所有嘢都係你做 再加埋平時發生嘅其他嘢你就會明點解你眼中咁少事都會「睇唔過眼」

一人一張被好緊要
鼻寒佢控制唔到
洗衫就一個負責洗，一個負責晾衫
白紙黑字寫清楚

你講得都有啲道理嘅
但係唔係咁嘅人就真係唔明
可能我要同返個更加鍾意拖住嘢嚟做嘅人一齊住先明

洗都係洗衣機出力姐

要分色分袋，好重要

我諗起有樣野係特別重要
因為我本身有養狗 同居之後 另一半都要幫手餵狗呀 執屎咁
雖然話我先係狗主 但都好感激佢願意分擔呢項工作
連狗仔用啲布入埋洗衣機洗都唔介意
上一任唔肯的 所以特別感謝現任男友

有鼻寒係好地獄的

遲啲佢會覺得自己上黎做工人

感情要經營

想維持個溫度就要雙方都俾心機去不斷為段感情加熱唔可以懶

如果唔係一唔一齊住都會淡

真 之後就嘈交

柯完尿要放返廁板落黎

你應該認真同佢傾下 唔肯改善就分開返住

再諗諗大家有無將來

唔 appreciate 對方係每一般關係嘅大忌

日子一長一定淡 淡得耐就易分

唔係大聲少少既呼吸聲
係果隻震耳欲聾既鼻寒
對得耐你會癲

以前屋企有老人家
所以普遍間屋都好污糟今日洗完啲野今日都會整污糟返
Ex就話我屋企污糟話我執得唔夠密
有次去佢屋企佢屋企人去左大陸幾日
地下啲頭髮，廚房啲碗碟，啲垃圾袋滿撚到倒出黎
最後我係度同佢執屋
我幾個ex間屋都係咁
而家女朋友打開佢房門會有衫跌出黎
唔要嘅衫不如掉左去，執返衣櫃啲位放返好
毛公仔唔好買咁多
我真係想像唔到同佢住點算
佢連斟杯水都叫我斟當我佢老母咩

利申 好鐘意做家務

每日都買當日既餸咪唔重

仲要用熱水
無彈到周圍係啲蒸氣都

係 行下停下 搏你撞佢
街市有啲逼啲又搏懵

好簡單 一人一張分被訓
你話越訓越過果啲就真係無得搞

換衫照上

咁岩遇到做特價又會買多左野

果日行一行aeon拎到第二日手痛

假膠多 唔洗太認真

就算真係有20cm
你肯定頂得順唔痛？

輪流太空泛
寫明一人做幾樣好d

可能係你果個唔夠順得人
第時結咗婚可能都係佢點你做野

我建議樓豬一年之後再開post

講下咩環境(可能到時已經換左畫)

點解有人會想同居

2個人最麻煩，最多拗交就係住埋一齊既時候。

幫你含撚唔嘔心？

要佢洗碗,男人唔會鐘意洗野🥱

得啦得啦 剪到同條仔一樣短

覺得對方唔係結婚對象咪唔會諗同居

因為結左婚之後就肯定要住埋一齊

日又見夜又見冇化妝個樣都睇晒

俾佢食住 甜蜜嘅煩惱

性生活點？
有冇屌埋屎眼

d柒頭眼中只有性真係好撚煩。 2人相處 只唸扑野 都幾dry

結婚唔包住埋一齊㗎喎

未用過 想買 其實洗得乾唔乾淨?
同埋咁d煲同鑊呢?

好彩呢個世界上有買滿唔知幾錢免費送貨上門姐

D屎會周圍彈 咪亂黎

Exact7ly
我平時落惠康執野
都勁快執完一車要既野就走

咁點結婚 撞正呢d

其實住耐咗話就好難計得咁清

我都唔知
你話有冇嗌大交 的確係冇
但單方面就得多 感覺好攰
好多野唔係話坦白就會明白
唉

遲啲結咗婚應該唔會俾你周圍去
睇路啦

考慮清楚啊

日屌夜屌 係嘈交個隻屌

一嘈交就煩 又係同一個空間 但係大家又嬲緊

呢個堅要推
好多人無咁做到
就出事
相見好同住難係堅的

好多人以為忍對方一時就得
但積積埋埋就會爆